信報：港人境外投票修例 台灣問題考起港府

港人境外投票修例
台灣問題考起港府

去年因為一條《逃犯條例》修訂弄得滿城風雨，香港瀕臨管治失控，議會淪為其中一個主戰場。立法會今天復會，戰鼓再度敲響，尤以政府決定修改法例，容許在內地設立票站讓合資格港人投票最為惹火。儘管選舉管理委員會前天發表報告書「溫馨提示」官員要謹慎處理有關事項，可是港府似仍下定決心去馬，特首林鄭月娥接受內地媒體訪問時，首次開腔為修例「加持」，直言香港登記選民可於內地投票乃「社會訴求」。

據悉，港府計劃境外投票的範圍不限於大灣區，而是整個中國內地，例如北京、上海等設有香港經貿辦的省市，但不包括澳門。說到這裏，心水清的政界人士肯定會提出一條問題：身處台灣的香港人可否在當地投票？其實早前已有泛民議員質疑，現時有不少港人定居台灣，假如特區政府修例的意願是為了便利「中國境內」的香港選民基於特殊情況未能趕回本港投票，那麼台灣也應該納入境外投票地點，倘若撇開中國領土的寶島，便須向外好好解釋。

建制派無太大反感

筆者聽聞，不少港府中人面對這問題時，皆一致認為「台灣政府點會畀」，覺得毋須過分顧慮。不過，有熟悉台灣情況的政界中人分析，港府若低估修例的「台灣因素」，很容易重蹈去年逃犯修例覆轍陰溝裏翻船。

該人士解釋，台灣政府操作兩岸議題相當純熟，萬一蔡英文政府主動「釋出善意」，聲言願意協助港府在台灣設立票站，供居台港人投票，特區政府的處境將頗為尷尬，如果進取地與台灣洽商，隨時鬧出兩岸政治風波；若保守地只限在內地設票站，又肯定捱批。

事實上，建制陣營對特區政府應否在台灣設立票站供港人投票一事並無太大反感，部分建制議員私下向筆者透露，在「一個中國」原則下，只要台灣政府肯配合，港府應嘗試想辦法與台灣當局協商。也有建制中人認為，台灣設票站固然棘手，惟考慮到國家整體大局發展觀，負責高官是否夠膽觸碰涉台議題，某程度亦反映官員的「高度」。

境外投票並非洪水猛獸，很多西方民主國家早有先例。今次港府推行內地投票，隱隱然有點像去年修訂《逃犯條例》，官員的初心動聽，可惜往後的手段與法例細節，令公眾覺得與初心愈行愈遠。港府方案如果獨欠台灣，市民難免對當局的政治動機猜測一番。

#余錦賢 #時事評論 #香港脈搏 - 港人境外投票修例 台灣問題考起港府

其實淨係開大陸就係想造票。 如果有心搞海外投票就所有經貿辦事處既駐地都有投喇
開埋台灣比你見到個投票結果同大陸差咁遠仲得了

d官點解會覺得台灣唔俾

係想搵藉口做票定係真心離地

有經貿辦即係武漢都要搞

支持一個中國原則中華民國

唔開=分裂國家

台灣同支那一齊造票

用經貿辦做投票點算叫做最唔會比人話既做法。 到時你大陸其他地方玩郵寄投票寄去經貿辦起碼都唔會比人話有問題

如果你經大陸其他機關手，到時造票成件事就明顯

作者真係傻？
佢真係當港共會有咁多嘢考慮？
成篇文完全係偽命題

港共由押後一年選舉都知係為咗少數派選情
呢家終於露出目的就係喺支共設投票站
點解仲可以覺得佢會理其他地方嘅香港人？
港共面皮成呎厚
一個技術原因咪答晒唔喺台、澳、甚至美加設投票站嘅原因
使理咩一中問題

明年種票種到有14億人投票了

點會比呀
要台灣人認台灣屬於中國國土
所以有得投wor

考乜起，根本就無考慮
擺明亂鳩嚟

其實其他國家一樣有香港經貿辧, 考JRE都可以係外國考啦!

支持在台港人投票

台灣票站100萬票 支持泛民
上海票站同你造夠1000萬票 支持保皇

現時有逾54萬香港居民長居廣東省，但當局並無統計當中有幾多是登記選民。

即係中国控制唔到台灣?

唔使，佢話你係就係，幫你投埋都仲得

都唔係台灣官方搞既活動, 件事又無除非犯左台灣既法例, 唔容許境內進行海外政黨/政治活動啫, 如果唔係咪變左一個民間活動咁處理

幾撚肯定在台港人數量一定唔會少過係上海同北京個數

呢個時候台灣又不屬於中國了 彈出彈入

如果冇得投即係話俾人聽台灣唔屬於中國領土

問題係一定造假數

呢舖真係捉蟲入屎忽

所以港共用"大灣區"

咪係，可以影響你嘅政局喎，緊係唔會放過呢個機會啦

點解唔包澳門 即係香港搞澳獨？

老老柒柒 佢係想造假之嗎 大陸有幾多人投票撚知咩 係香港種到一屋十姓都得啦

一個中國原則
澳門/台灣也是中國一部份 好應該在澳/台港人都有權投票

54 萬張假票，不得了

唔包台灣，想搞台獨？

有bug屎

咪傻啦 投得票一定係中國啲官方機構搞
你估台灣政府會唔會比中國官方機構係台灣搞呢啲嘢

可以順便問下中共、港共 : 台灣算唔算中國領土?

仲話立法會 搶半
而家話你知 鐘意邊個贏就邊個贏
隨時跟住推電子投票

泛民 唔該你今次識玩政治
唔好反對中國境內投票

不過一定要 要求埋澳門+台灣 設立票站

尷咩尬， 你都冇試過
覺得台灣唔比引導覺得藍絲以為台灣真係唔比

一陣得咁點？。。。。

考起港府? 邊度考起?

立法會要分地區選，點解長居外地都有得選

台灣都要投票

一句話只限中國內地咪得
on9至會覺得可以考起一個鹿都話係馬既政府
831都可以話係示威者打市民

你想講 中國

明明成件事就基本原則問題，想用小技巧支節去「鬥智」根本就on9。

又話台灣係中國
又唔比人投
真係好撚肉酸

武統台灣，問題解決。

應該將個風向帶去一個中國 係台灣設票站 全城700萬人支持台灣設票站

唔好以為俾台灣投就有用

大陸有14億人 開左個頭就返唔到轉頭

點計大灣區D藍絲都多過台灣既黃絲

我搬去西藏
我要投票呀

香港政府搞西藏獨立

其實港共已經決定左R爛塊面同你駁盡佢
睇下香港人死先定佢地死先
仲覺得佢地會為左呢d命題而尷尬

push

無錯, 根本就哂鳩氣, 擺到明要造票, 選黎把撚, 仲同佢玩文字遊戲/ 尷唔尷尬之類, 真係戇柒鳩

港共點會俾台灣投
今時今日既港共仲會怕你地班人屌咩
ff太多

佢者真係訓撚左
721 受害人都可以俾人告番轉頭
佢要係支那公安派出所開票站都仲得 駛撚理你班友

電子投票應該要有埋eID 之後先做，但以我所知eID呢個project 爛左尾

小小香港區點解可以投票而我地中國人無得投票？

支那人唔係咁諗 佢地覺得共產黨對香港人好好 你地重係到搞搞震

但係點解又唔包埋澳門市?
因為無香港人住?

唔好睇小小英同台灣人嘅政治智慧呀…

如果佢做到好似美國人去 American Institute in Taiwan 咁，唔通你又話台灣係美國嘅一部分咩？

台灣總統 夠唔夠 勁

由狗亂咬、国安法、律政屍亂告同介入撤控、推遲選舉同到呢家境外投票
港共做嘢仲有其他考慮咩
呢班人真係瞓到唔識醒

保皇狗得票+ 540000
嘩開咗大陸票站仲得掂嘅

都仲未解釋到海外投票係投邊個選區

台灣都要開

最後票數多過登記人數

其實政府可以有好多個方法令件事過唔到台灣底線, 再唔肯退讓, 然後屈係台灣唔合作

我估最後係用離港前最後一個登記地址作為選區

so? 香港人咪又係繼續返工
重諗著港共/中共怕外國點睇呀?
依家擺到明同外國講香港係我地方我鍾意點玩爛就點玩爛吹咩

3000萬香港人支持黨安法不是夢

全個廣東省居民都係香港人
投得
1億香港人投票支持中共

點解唔俾台灣港人有投票權

孽國謙話跟親友地址投
咁多親友
即係全香港5個選區都有得投

呢個時候就要堅持一個中國原則！

佢會話做全球港人投，會逐步實行，現階段會先以內地為試點首先推行

佢個劇本打算咁玩，大家咪諗住拋個全球港人投票就嚇到阻到佢

要反對既係所有非長居香港既人境外投票，唔係去探討全球港人投票。

六國聯盟都可以設票站

政府帶頭分裂國家

合法種票

到時要簽文件
派邊個去簽？

定文件都唔簽？

台灣d文件上面 一定有中華民國
班高官夠膽簽？

一中原則. 問番丘騰華.

我地特區政府一步步黎
所以由大灣區先
再下屆就廣東省
下下屆就加埋廣西省
無話唔加台灣
2047後就會輪到台灣省架啦

從港共嘅策略去睇，當然可以咁做…

不過唔好睇小台灣政治人物嘅智慧同手腕…佢哋唔同一般香港人（香港人好現實，覺得無得搞就縮），你睇佢哋啲時事節目、評論節目，周不時一個議題可以 spin 到反轉再反轉…

你睇依家大粒癦單嘢，台灣輿論上有理有節㗎…

如果佢哋用啲怪招，港共、支共可以喺國際上好樣衰㗎（例如搞到自打嘴巴，台灣唔受支那管治；又或者真係安排台灣香港人投票，然後公開投票結果）…不過最終結果肯定係台灣港人、海外港人無得投票啦（預咗）…

你唔係資詢公眾
而係問支那
政府已經唔面向我地

用正常邏輯法理睇今日既香港係曬撚氣
根本就戲都唔會同你做
屈埋你「台灣當局」唔同我地合作又得
再唔係咪話我地慢慢擴大地區
3 5 7 屆後就會包埋台灣省架啦
又得

用經貿辦唔該全球都有得投

係台灣投票既前提一定唔會民間活動
咁大個目標都出曬黎
仲要講明係中國境內除澳門外既投票
即係當票箱去台灣就等同台灣自己認係中國一樣

agree 搞大佢
我估篇文嘅意思係借台灣撚鳩香港政府
拖到上國家同國家嘅問題
例如全球都有香港人 咁係咪全球都投得

其實大家都知道支那投就預咗種票
所以台灣並唔係想同你支那鬥多票
而係拉到去台灣都有得投嘅話
就係國家同國家嘅談判

玩政治都要有手段同文宣
咁到時先有子彈

當然你話支那做咩都得架啦
但愈強行就愈花時間洗返白
例如又要禁住媒體同internet(唔同國家)
所以政府點強行都好 表面都要包裝得好

班人仲諗住玩原則 對家依家就係0原則 班人仲未識醒

唔覺得蔡英文會拎呢樣野黎玩港共

exactly係咁玩

逐步開放到海外，加拿大，英國……

違反一中原則

住同洗嘅錢係 中國 點解要有投票權
d議題又唔關佢事
又要浪費資源 跨境寄選票

agree，最基本要證據證明支那幾無恥

係架啦玩國際線就係要有"實際證據"，唔係大家諗到預測嘅結果就得。佢唔俾台灣搞，咁就放大佢嚟講。假設台灣有得投，在台香港人投出黎嘅結果，又可以放大黎

國家對國家嘅層面，就係需要“實際證據“，然後就到媒體資訊戰。

呢個世代已經無得亂鳩出兵開火，我覺得已經係用資訊戰代替傳統戰爭，說服其他國家結盟，再玩經驗封鎖

點會呀 正苦咁撚厚面皮
最多咪唔答 驚咩挨批
陳同佳咪又係冇逃犯條例都可以去台灣
又唔係未批過

為操控結果，當然只在能操控地方投票。

咪要台灣承認一個中國先比在台港人投
台灣政府唔制咪賴落佢度
easy

比 可以攪亂你政局
一定玩

bam

得咪全中國 包澳門+台灣有得投票
仲wfc泛民+建制？

根本唔會考起港共,
擺明造票, 點會覺得為難

個政府擺明打橫行

唔搞到外國人投資

佢要香港人日日點都得

外國未罵兩句算，畀埋你制裁

佢都唔理，擺明車緊香港市

支那票站=篤數
台灣票站=扮野香港MODE 監票

其實大陸搞香港境外投票
但又唔預台灣
已經同支共政治取態有違背
直接港共話台灣唔屬支那一部分
真係死罪

原來港共支持台獨！！！！

點解唔包澳門？澳獨？

中共不嬲有短暫利益就乜都得

如果放充棄台灣主權主張美國肯永保習仔領導地位, 條友仔肯撚定會應承完過兩日又反口拎過

啱啱check完，其實原來本身唔係香港住係無選民資格佢開海外投票本身就要修改選舉例去擴大選民基礎

做呢樣野同逃犯條例差唔多，唔怪之得呢個時候做，易有3分2全體票

我反而唔覺得中共會比喺大陸開票站投票，因為如果為左選票做假，而比民主思想流入大陸，我覺得有d on 9

反正大把工具dq 民主派，唔明點解多此一舉

要做假1屋13姓隨時做都可以
不過維尼做野無人估到

佢而家想改常居香港定義, 一年內唔知幾多日係香港境內就算

水貨客同中國留學生又贏

如果香港人係台灣點投票

如果香港人係美國點投票

洗咩改在港定居個定義
種完票唔查咪得
ICAC又係佢d人

台灣問題就係可以用小技巧支節去鬥死特區政府
俾同唔俾都死

我又覺得未必
支共要官方對外宣佈唔武桶
應該會玩爛左個民族伏興, 極端民族主義

泛民應該杯葛啦，仲同港共玩

港共柒婆好威威, 要全支那共委幫佢設投票站拉票源, 有冇問過雜種架? 反輸入投票係想酸支那人去推翻帝制?

Btw 得妳同民賤聯講, 支那班地方貪官真係彩妳都有味

蔡英文雙要演説咪用和平對話但以中華民國同中共國對等咁傾

明玩兩國論撚鳩支共

搬石頭砸自己腳

政府想挑戰國安法

台灣唔會肯啦
同意咪等於認左中國

其實港共響大陸範圍玩特權仲要玩投票
呢D野政治唔正確
不過睇下班傻鳩有咩反應
學巴打講要搞鳩飯民玩DQ就得而且都唔驚咩外國制裁啦而家
唔明兜咁大個圈把撚
就算深圳同城化都唔需要咁麻煩
拆關同重組政府部門已OK

就算個選舉程序做得好（雖然冇可能），嗰班放棄咗香港既人點解有權投票？呢班人就真係no stake in hk
Btw, 林鄭可唔可以死左佢

支持台灣都可以投票

洗撚驚咩, 咁多泛民留完議會, 未撚驚過呀屌你老母

其實宜家有幾多張身份證？